大馬傳媒：前首相納吉涉貪被捕

馬來西亞前首相納吉下台後，因其涉貪醜聞而遭受調查。據多個媒體報道指，納吉今日在家中遭上門拘捕。

《當今大馬》引述反貪會及警方消息，指納吉是今午在吉隆玻住家被捕，已被帶往反貪會總部。反貪會主席蘇克里暫時拒絕證實納吉被捕的消息，但就透露自己正跟總警長開會，「我們即將出聲明。」

新加坡亞洲新聞台則引述納吉的家庭律師，證實納吉已經被捕，料明日將會被正式起訴。

路透社引述三個消息來源指出，納吉在今日在被捕，案件與他任內創立的國家主權財富基金一馬發展公司（1MDB）的資金流失有關。

報道引述消息兩個接近納吉家庭的消息指，納吉在今日在家中被補，其中一個消息指，納吉明天會現身法庭，被正式檢控。

納吉因私人戶口接獲26億令吉巨額資金（近46億港元），捲入國家投資公司一馬公司案。國際調查顯示，這筆26億令吉資金源自一馬公司，惟納吉宣稱這是沙地王室成員的「捐款」。納吉多次強調清白，而總檢察長阿班迪也指，調查顯示納吉無罪。至上月納吉所領導的國陣在選舉中落敗下台，隨即被禁止離開大馬，其寓所亦被警方徹夜搜查。

清算了....收左支共咁多扺撚死

抵啦

佢都預左
大選完已經即時想走佬, 比人計算到揾籍口去旅行

未宣布賽果之前就要走
再之後根本無可能走到

（早報訊）馬來西亞首相馬哈迪聲稱，馬國政府即將就一馬公司案和蒙古女郎命案，提控前首相納吉。

當今大馬引述馬新社的報道指出，馬哈迪在印度尼西亞會晤旅居當地的馬國人時表示，政府調查一馬公司案和蒙古女郎命案後，收集到重大證據。

他說：“我認為，他（納吉）即將被帶往法庭。”

馬哈迪補充，當局將會重審蒙古女郎案。他指出：“（針對一馬公司資金濫用案），有些人說當局沒對付納吉，甚至還以前首相身份禮遇他……若你要將一宗案件帶上法庭，你需要有充足證據，確保不會輸掉官司。”

馬哈迪說，警方搜查三間與納吉相關的柏威年高級公寓所後查獲價值10億令吉（約3億4000萬新元）的珠寶，而這還不包括現款。

早前，馬哈迪透露，檢調單位將研究以挪用政府資金、貪汙和賄賂多項罪名，提控前首相納吉涉及一馬公司舞弊。

至於蒙古女郎案，死者阿旦杜亞父親沙裏布於6月20日報警後，政府宣布開檔重新調查這宗發生在12年前的殘忍謀殺炸屍命案。

原文係殘體但唔係支媒 星馬都係用殘體 就咁轉正體可能有錯唔check啦

原來有單咁既案

馬來西亞警方上週公佈在前首相納吉多個寓所搜出近12000件物品，估計市值逾9億馬幣 (約20億港元)之後， 近日再爆出納吉夫婦在多國的私人銀行戶口存款逾1000億馬幣，且大部份款項存在香港。

黑錢港

兩千億仲要係存款
呢筆錢可以起幾多醫院同屋比大馬人

Btw 腥港人

今次真係唔係唔多大陸高官可以貪到佢咁多錢

一條三跑多少少咁啫
不多不多！多乎哉？不多也